<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE document PUBLIC "+//IDN docutils.sourceforge.net//DTD Docutils Generic//EN//XML" "http://docutils.sourceforge.net/docs/ref/docutils.dtd">
<!-- Generated by Docutils 0.14 -->
<document source="src/annuaire.rst"><section ids="d" names="4d"><title>4D</title><paragraph>Adresse: 60 Rue D’Alsace, 92110 CLICHY</paragraph><paragraph>Site: www.4d.com</paragraph><paragraph>4D est l'éditeur de Wakanda, plateforme open source de développement et de déploiement end-to-end JavaScript, s'appuyant sur les derniers standards du Web, qui ambitionne de révolutionner la création d'applications Web. Les trois axes majeurs de développement de 4D pour Wakanda sont la démultiplication de la productivité du développeur par rapport aux outils actuels du marché, le déploiement client cross-platform dans n'importe quel navigateur Desktop ou mobile (tablettes et smartphones) à partir d'un projet de développement unique, et enfin la mise en oeuvre d'une offre PAAS « Platform as a service » permettant un déploiement simple et performant des applications Wakanda sur le Cloud.</paragraph></section><section ids="acapi" names="acapi"><title>ACAPI</title><paragraph>Adresse: 16 Rue Des Chateaupieds, 92565 RUEIL-MALMAISON CEDEX</paragraph><paragraph>Site: www.acapi.fr</paragraph><paragraph>ACAPI est une société spécialisée dans l'analyse et l'amélioration des processus Etudes : développement de projets et maintenance des applications.</paragraph></section><section ids="adacore" names="adacore"><title>ADACORE</title><paragraph>Adresse: 46 Rue d'Amsterdam, 75009 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.adacore.com</paragraph><paragraph>La vision d’AdaCore est la création d’une solution 100% libre pour la certification de logiciels critiques dans l’aéronautique, le spatial et le transport. AdaCore est le principal éditeur de solutions de développement pour Ada 83, Ada 95, et Ada 2005, le langage de programmation spécifiquement conçu pour les projets logiciels de grande dimension et de longue durée dans lesquels la fiabilité, l’efficacité et la sécurité sont critiques. GNAT Pro, le produit phare d’AdaCore, comprend un ensemble complet d’outils de développement (compilateur, debugger, IDE, divers librairies, outils de vérification de mémoire, de couverture, de test, kit de certification DO-178B, …) et un support technique de très haut niveau, ce qui garantit des réponses rapides et adaptées aux besoins de ses clients.</paragraph></section><section ids="alfstore" names="alfstore"><title>ALFSTORE</title><paragraph>Adresse: 44 Rue Cauchy, 94110, ARCUEIL</paragraph><paragraph>Site: www.alfstore.com</paragraph><paragraph>Alfstore est un éditeur de logiciels spécialisé dans le domaine des Réseaux Sociaux d'Entreprise (RSE). Nous nous positionnons comme un équipementier pour les principales plateformes sociales et collaboratives du marché (Jive, IBM, Liferay, etc). Notre offre de modules ECM permet d'enrichir ces plateformes, en apportant des fonctions métier type GED, CMS et BPM.</paragraph></section><section ids="alixen" names="alixen"><title>Alixen</title><paragraph>Adresse: 20 Rue Jean Rostand, 91400, ORSAY</paragraph><paragraph>Site: www.alixen.fr</paragraph><paragraph>Alixen a été créée en octobre 2002 par une équipe d'ingénieurs et de commerciaux expérimentés dans l'intégration et la maintenance de systèmes d'informations basés sur des Logiciels Libres. La connaissance et l'expérience sur les solutions mises en oeuvre ont permis à Alixen de concevoir une offre de produits et de services parfaitement adaptée aux besoins des entreprises, administrations et collectivités. Alixen s'est construite autour de valeurs, partagées par l'ensemble de ses collaborateurs, visant à promouvoir les logiciels libres et les formats ouverts. Nous estimons, en effet, qu'il est important de pouvoir disposer des sources des logiciels et d'avoir le droit de les modifier pour être maître de son système d'information. Cette liberté permet de garantir une pérennité des données de l'entreprise.</paragraph></section><section ids="alter-way" names="alter\ way"><title>ALTER WAY</title><paragraph>Adresse: 1, Rue Royale 227 Bureaux De La Colline, 227, bureaux de la colline Cedex, 92213, ST-CLOUD</paragraph><paragraph>Site: www.alterway.fr</paragraph><paragraph>Alter Way entend donner à la démarche Open Source une dimension industrielle qui en accroîtra l’attractivité et en garantira la pérennité. Les donneurs d’ordre trouveront, auprès d’Alter Way, acteur Open Source majeur, une véritable alternative aux grands intégrateurs traditionnels. Les domaines d'intervention d'Alter Way sont: Intégration en Open Source; Gestion de contenu; Administration systèmes et réseaux; Business Intelligence; Hébergement; Formation.</paragraph></section><section ids="af83" names="af83"><title>af83</title><paragraph>Adresse : 15 rue Poissonnière 75002 Paris</paragraph><paragraph>Site : www.af83.com</paragraph><paragraph>Fondé en 2006 à Paris par Stéphane Distinguin et Louis Montagne, af83 crée en 2007 le framework Turbulences et lance en 2008 sa filiale américaine, af83 Inc. à San Francisco. En 2010, af83 lance CommerceGuys, spécialiste du segment E-Commerce avec Drupal, et sa filiale orientée nouveaux médias, af83média. af83 se concentre aujourd'hui sur la nouvelle génération d'applications exploitant Ruby on Rails, MongoDB et NodeJS.
af83 est une équipe d'ingénieurs et de designers qui conçoivent la nouvelle génération d'applications. Nos ingénieurs mettent en œuvre les technologies les plus avancées, nos designers conçoivent des expériences signifiantes et notre R&amp;D joue un rôle moteur au seins des communautés et de projets Open Source.</paragraph></section><section ids="anakeen" names="anakeen"><title>ANAKEEN</title><paragraph>Adresse: 5 Place De La Republique, 75003 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.anakeen.com</paragraph><paragraph>Développeur et commerce de solution logiciel pour la gestion de fichiers et l'accès aux données.</paragraph></section><section ids="ant-inno" names="ant'inno"><title>ANT'INNO</title><paragraph>Adresse: 29, Rue De La Beaune, 93100 MONTREUIL</paragraph><paragraph>Site: www.antinno.fr</paragraph><paragraph>Ant'inno est un éditeur de logiciel. Ant'inno développe et commercialise un logiciel de gestion collaborative de documents,
l'Ant'box. Le critère différenciant de la solution Ant'box est le caractère optionnel du classement des documents qui est
possible mais pas obligatoire. Cette particularité fonctionnelle impose l'intégration d'un moteur de recherche textuel très
performant en terme de pertinence. L'industrialisation du moteur de recherche en langage naturel du CEA ainsi que la gestion
des ressources linguistiques multilingues sont aussi au coeur de métier d'Ant'inno.</paragraph></section><section ids="araok" names="araok!"><title>ARAOK!</title><paragraph>Adresse: 17, Rue Vauquelin, 75005 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.araok.com</paragraph><paragraph>ARAOK! est une société de conseil, 100% focalisée sur le e-commerce, qui cultive une double expertise marketing et technique et effectue une veille permanente sur les acteurs du domaine et sur les solutions techniques.</paragraph></section><section ids="artenum" names="artenum"><title>ARTENUM</title><paragraph>Adresse: 24 Rue Louis Blanc, 75010 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.artenum.com</paragraph><paragraph>Artenum est la solution adaptée à votre R&amp;D. Entreprise indépendante située à Paris, Artenum travaille avec des partenaires européens afin de faciliter le travail numérique et collaboratif. À l'interface entre la recherche et industrie, Artenum apporte les technologies OpenSource les plus innovantes pour les deux secteurs.</paragraph></section><section ids="bearstech" names="bearstech"><title>BEARSTECH</title><paragraph>Adresse: 42 Boulevard De Sebastopol, 75003 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.bearstech.com</paragraph><paragraph>Logiciel libre et services pour l'hébergement et l'administration système.</paragraph></section><section ids="capgemini" names="capgemini"><title>CAPGEMINI</title><paragraph>Adresse: 11 Rue De Tilsitt, 75017 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.capgemini.com</paragraph><paragraph>Capgemini est l'un des leaders mondiaux du conseil, des services informatiques et de l'infogérance.</paragraph></section><section ids="celi" names="celi"><title>CELI</title><paragraph>Adresse: 33 Avenue Philippe Auguste, Cedex, 75011 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.celi-france.com</paragraph><paragraph>Développement de logiciels dédiés à l'analyse des opinions, des tendances, des desiderata issus des blogs, newsgroups, forums, etc.</paragraph></section><section ids="core-techs" names="core-techs"><title>CORE-TECHS</title><paragraph>Adresse: 218, Avenue Jean Jaurès, 75019 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.core-techs.fr</paragraph><paragraph>Core-Techs est un société spécialiste dans la conception et le déploiement de solutions Web : portails Web, plateformes Ecommerce, Intranet, Extranets, développements spécifiques.
Ses réalisations s'appuient sur l'exploitation de solutions de gestion de contenu Open Source et de frameworks PHP et Java.</paragraph></section><section ids="cs" names="cs"><title>CS</title><paragraph>Adresse: 22, Avenue Galilée, 92350 LE-PLESSIS-ROBINSON</paragraph><paragraph>Site: www.c-s.fr</paragraph><paragraph>Concevoir, intégrer, exploiter des applications, des systèmes et des infrastructures critiques, CS met au service de ses clients les technologies les plus innovantes pour construire des solutions globales de haute performance. Grâce à sa capacité d’innovation et à son potentiel humain et technologique, CS se situe parmi les leaders européens sur ses marchés : Aéronautique, Aviation civile et militaire, Spatial, Défense, Énergie et Utilities, Banque et Finance, Industrie et Automobile, Télécommunications, Administrations et Collectivités locales, Assurance et Prévoyance, Distribution et Logistique, Transports terrestres.</paragraph></section><section ids="enovance" names="enovance"><title>eNovance</title><paragraph>Adresse: 56 Rue De La Rochefoucauld, 75009 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.enovance.com</paragraph><paragraph>eNovance est une société composée d'une quinzaine d'experts spécialisés travaillant autour d'une philosophie commune : la diffusion et le développement des technologies Open Source. Depuis sa création eNovance s'est positionnée sur une double activité : une activité de service et une activité de R&amp;D autour de l'Open Source.</paragraph></section><section ids="epiphyte" names="epiphyte"><title>EPIPHYTE</title><paragraph>Adresse: 12, Rue Vivienne, 75002 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.epiphyte.eu</paragraph><paragraph>Basée à Paris, Epiphyte est une société offrant des services en R&amp;D et en Ingénierie Informatique, destinés à la réalisation de prestations de haut niveau en développement informatique.</paragraph></section><section ids="esi-group" names="esi\ group"><title>ESI GROUP</title><paragraph>Adresse: 100 Avenue De Suffren, BP 80112 Cedex, 75015 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.esi-group.com</paragraph><paragraph>Simulation de process et de test.</paragraph></section><section ids="eureva" names="eureva"><title>EUREVA</title><paragraph>Adresse: 17, Rue Pascal, 75005 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.eureva.fr</paragraph><paragraph>Eureva est une société de conseil en management et technologies spécialisée dans l'innovation logicielle et propose son expertise sur: La virtualisation d’infrastructures; Les architectures mobiles; Les architectures d’entreprises.</paragraph></section><section ids="exosec" names="exosec"><title>EXOSEC</title><paragraph>Adresse: 3, Rue Du Petit Robinson, ZAC des Metz, 78350 JOUY-EN-JOSAS</paragraph><paragraph>Site: www.exosec.fr</paragraph><paragraph>EXOSEC ext une société d’expertise en infrastructures à Haute Qualité de Service. Nous délivrons notre savoir faire sous la forme de services de conseil et d’ingénierie ainsi que comme éditeur de solutions d’optimisation des flux. Notre objectif est d’accompagner globalement nos clients pour toute la gestion de l’infrastructure de leur SI.
Conception, implémentation et assistance sur les infrastructures réseaux à Haute Qualité de Service. Expertise réseaux, Open Source et Supervision.</paragraph></section><section ids="genymobile" names="genymobile"><title>GENYMOBILE</title><paragraph>Adresse: 87 Rue De Turbigo, 75003 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.genymobile.com</paragraph><paragraph>Société de service, GENYMOBILE est spécialisée en conseil et ingénierie en technologie mobile à destination des grands comptes et industriels. Nos domaines d'expertise sont les suivants :  Conseil Technologique - Ingénierie Mobile - Formation - Accompagnement sur programme de R&amp;D et innovation - Sujets techniques pointus : Virtualisation d'Android, customisation de Rom, sécurisation des OS mobiles, mobile device management... - Informatique embarquée et domotique.</paragraph></section><section ids="globalis-media-systems" names="globalis\ media\ systems"><title>GLOBALIS media systems</title><paragraph>Adresse: 6 Bis, Rue Auguste Vitu, 75015 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.globalis-ms.com</paragraph><paragraph>GLOBALIS est la seule SSII au positionnement intégralement dédié à la plateforme PHP / LAMP. Nous concevons et réalisons des solutions (applications et sites) Internet, Intranet et mobiles depuis plus de 15 ans. Etudes, développement, intégration, assistance, TMA, interventions en régie ou au forfait, nos prestations ont déjà séduit plus de 300 clients issus de l’industrie, de la banque, des médias ou de la distribution. Chaque année, plus de 100 000 utilisateurs pratiquent nos applications…avec satisfaction. Nous sommes agréés au titre du CIR par le Ministère de la Recherche depuis 2007.</paragraph></section><section ids="hamburware" names="hamburware"><title>HAMBURWARE</title><paragraph>Adresse: 1 Mail Gay Lussac, Cedex, 95015 CERGY</paragraph><paragraph>Site: www.hamburware.com</paragraph><paragraph>A mi-chemin entre l'éditeur d'applications web et la web agency.</paragraph></section><section ids="hedera-technologies" names="hedera\ technologies"><title>HEDERA TECHNOLOGIES</title><paragraph>Adresse: 38, Rue Du Chemin Vert, 75011 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.hederatech.com</paragraph><paragraph>Hedera Technology est une start-up focalisée sur l'innovation des infrastructures IT. Avec nos solutions logicielles, les infrastructures IT sont agiles et fluides, l'IT devient une commodité. Les applications métiers sécurisées et redondées sont déployées en quelques clics. La configuration, le déploiement et l'administration sont complétement automatisés pour une optimisation du cycle de vie des infrastructures physiques et virtuelles.</paragraph></section><section ids="henix" names="henix"><title>HENIX</title><paragraph>Adresse: 45-47, Avenue Pierre Brossolette, 92120 MONTROUGE</paragraph><paragraph>Site: www.henix.com</paragraph><paragraph>Henix est une société de Service en Ingénierie Informatique créée en 1999, spécialisée en Qualification Logicielle et en Assistance à Maîtrise d'Ouvrage.
Henix propose à ses clients des équipes dédiées aux tests, organisées en Centre de Service Recette. Son outillage open source, développé dans le cadre du projet R&amp;D Squash, lui a permis de démocratiser l'accès à une alternative open source mature, de renforcer sa visibilité sur ce créneau auprès de grands comptes (groupes, ministères,...) et de renforcer la légitimité de ses services de qualification logicielle et de ses services supports. Via sa filiale École de la Qualité Logicielle, Henix contribue également à la professionnalisation/montée en technicité des métiers de la qualité logicielle.
Henix anime le Club Qualité Logicielle, créé en 2006 à l’initiative de responsables informatiques qualité/méthode/outils de grandes sociétés françaises. Le Club s’intéresse aux différentes facettes de la qualité, aux travers d'échanges entre grands comptes (normalisation, échange de bonnes pratiques, retour d'expérience), de présentations de solutions, et de groupes de travail.
En assistance à maitrise d'ouvrage, Henix intervient en analyse métier et fonctionnelle, en conduite de projet / PMO et en accompagnement du changement, dans les domaines de la santé, de l'énergie, en banque/finance et transports/logistique.</paragraph></section><section ids="innovimax" names="innovimax"><title>INNOVIMAX</title><paragraph>Adresse: 9 Impasse Des Orteaux, 75020 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.innovimax.fr</paragraph><paragraph>Permettre aux sociétés de prendre en main leur stratégie numérique en mettant en oeuvre de standards pérenne afin d'assurer une qualité maximale. Nous ajoutons à cela une forte compétence dans la monté en charge de traitement de volume de données ou de haut débit. Consulting, Formation et développement en stratégie numérique, standards et qualité. Traitement de données en masse ou à haut débit en streaming et en parallèle</paragraph></section><section ids="jaeksoft" names="jaeksoft"><title>Jaeksoft</title><paragraph>Adresse: 89 Rue De Meaux, 93410, VAUJOURS</paragraph><paragraph>Site: www.open-search-server.com</paragraph><paragraph>Éditeur du moteur de recherche OpenSearchServer est un logiciel de moteur de recherche construit autour des meilleurs outils open source.</paragraph></section><section ids="kalis" names="kalis"><title>KALIS</title><paragraph>Adresse: 2 Rue Eugène Pottier, Promopole, 78190 TRAPPES</paragraph><paragraph>Site: www.kalis.fr</paragraph><paragraph>Volonté d’entreprendre et de donner un sens à la vie de l’entreprise. Réelle capacité à rester focalisé pour développer un savoir-faire et créer une position compétitive forte et reconnue par les grandes entreprises…
KALIS a conçu et mis en oeuvre des Offres de Services dans le domaine de l'Amélioration de la Qualité du Système d'Information - KaliITG : une offre de Conseil 'outillée' pour les DSI s'appuyant sur une méthodologie, des expériences et une solution logicielle innovante et performante(XAGA). - KaliSOFT une offre simple permettant aisément l'amélioration de la Qualité des patrimoines Applicatifs (JAVA/C++/...) en s'appuyant sur de la Méthodologie et sur une solution de Qualimétrie Open Source (SQUALE). - KaliTEST une Offre de Tests &amp; Recette s'appuyant sur une méthodologie et une démarche éprouvées, des expériences concrètes et une solution Outillée Open Source à très fort ROI(TESTLINK/MANTIS). - KaliCHANGE une Offre pour supporter le Cycle de vie Applicatif prenant en compte la Gestion des Exigences (Référentiel de traçabilité des Exigences), la Gestion de Configuration logicielle, la standardisation des processus de développement CMMi et de production ITIL</paragraph></section><section ids="kelis" names="kelis"><title>KELIS</title><paragraph>Adresse: 9, Rue Du Gros Buisson, 60150 THOUROTTE</paragraph><paragraph>Site: www.kelis.fr</paragraph><paragraph>Kelis a pour volonté la dissémination de l'écriture structurée par le biais d'outils logiciels de type chaînes éditoriales accessibles et performants, dans l'ensemble des secteurs d'activité (de la formation et de la formalisation des savoirs à la rédaction de rapports quotidiens jusqu'à la webradio).
Kelis est éditeur de la suite logicielle libre Scenari, de conception de chaînes éditoriales de création de documents multi-supports. Kelis accompagne ses clients et partenaires à la conception et mise en œuvre de leur chaîne éditoriale, adaptée à leur contexte.</paragraph></section><section ids="linagora" names="linagora"><title>LINAGORA</title><paragraph>Adresse: 80, Rue Roque De Fillol, 92800 PUTEAUX</paragraph><paragraph>Site: www.linagora.com</paragraph><paragraph>Linagora, société spécialisée en Logiciel Libre, édite ses propres logiciels et propose une gamme de services professionnels.
L'activité d'édition s'articule autour de 4 produits :</paragraph><bullet_list bullet="-"><list_item><paragraph>OBM (outils de messagerie et de travail collaboratif) ;</paragraph></list_item><list_item><paragraph>LinPKI (solutions de confiance numérique et de sécurité) ;</paragraph></list_item><list_item><paragraph>LinID (applications de gestion et de fédération des identités) ;</paragraph></list_item><list_item><paragraph>Petals (ESB libre qui s'adapte aux infrastructure étendues et grande échelle).</paragraph></list_item></bullet_list><paragraph>Linagora propose également l'Open Source Software Assurance, offre de support et maintenance contractuellement garantis sur plus de 200 logiciels libres, ainsi que des services de développement et intégration, de création web, de formations et de conseil.</paragraph></section><section ids="logilab" names="logilab"><title>LOGILAB</title><paragraph>Adresse: 104 Boulevard Louis-Auguste Blanqui, 75013 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.logilab.fr</paragraph><paragraph>Logilab est reconnue pour son expertise dans les domaines de l'informatique
scientifique et du Web sémantique, sur la base de Python, Debian et des méthodes
agiles.</paragraph></section><section ids="maarch" names="maarch"><title>MAARCH</title><paragraph>Adresse: 11 Boulevard Du Sud Est, 92000 NANTERRE</paragraph><paragraph>Site: www.maarch.org</paragraph><paragraph>Maarch est une infrastructure d’archivage GED Open source complète pour la conservation de gros volumes de ressources numériques. Cette plateforme offre les fonctions d'importation et de restitution de documents afin de permettre la conservation et l'exploitation des ressources numériques d'une organisation sur le long terme, en contribuant au respect des régulations françaises et internationales concernant l'archivage documentaire.
Maarch existe aujourd’hui en français, anglais et supporte le multilingue.</paragraph></section><section ids="mandriva" names="mandriva"><title>MANDRIVA</title><paragraph>Adresse: 8 Rue De La Michodière, 75002 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.mandriva.com</paragraph><paragraph>Mandriva facilite l'installation et l'utilisation du système d'exploitation linux pour les particuliers et les organisations (entreprises, administration) partout dans le monde en fournissant des distributions Linux adaptées aux différents usages. Grand public: distribution Mandriva Linux, édition d'une version Linux gratuite et payante incluant des logiciels tiers; la distribution est aussi disponible sur Clé USB bootable. OEM: les distributions sont disponibles pour être préinstallées sur des PC. Entreprise, administrations: distribution orientée serveur et outils de gestion de parcs informatique (Windows, Linux, Unix).</paragraph></section><section ids="nexedi" names="nexedi"><title>NEXEDI</title><paragraph>Adresse: 39 Rue Erlanger, 75016 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.nexedi.com</paragraph><paragraph>Nexedi a été fondée en 2001 avec la création du projet ERP5, dont la première mise en œuvre a été élu « Meilleur projet ERP » en 2004.</paragraph></section><section ids="nuxeo" names="nuxeo"><title>NUXEO</title><paragraph>Adresse: 18, Rue Soleillet, 75020 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.nuxeo.com</paragraph><paragraph>Nuxeo est le pionnier de la gestion de contenu d'entreprise (ECM) en open source. Nuxeo développe une plateforme open source d'ECM, basée sur les standards de l'informatique d'entreprise (Java EE) ; travaille avec un réseau de partenaires, notamment intégrateurs et ISVs, à la mise en oeuvre d'applications développées sur cette plateforme chez des clients, grosses PME, grands comptes ou administrations ; vend, sous forme de souscription, des outils de développement et de maintenance propres à sécuriser l'usage de son logiciel par les équipes de développement et d'exploitation.</paragraph></section><section ids="obeo" names="obeo"><title>OBEO</title><paragraph>Adresse: 2 route de la Noue - BP 76, 91193 Gif-Sur-Yvette</paragraph><paragraph>Site: www.obeo.fr</paragraph><paragraph>Obeo propose des solutions d'usines à logiciels, allant de la génération de code à la modernisation d'applications. Obeo est connu pour son implication dans la fondation Eclipse en tant que membre stratégique et comme 4e plus gros contributeur au monde sur cette plateforme (notamment via le projet Acceleo). Son domaine de prédilection est la fabrication sur mesure d'outils de modélisation pour l'industrie et pour l'architecture de systèmes d'information.</paragraph></section><section ids="open-wide" names="open\ wide"><title>OPEN WIDE</title><paragraph>Adresse: 14, Rue Gaillon, 75002 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.openwide.fr</paragraph><paragraph>Open Wide agit comme 'Technology provider', en proposant du service à forte valeur ajoutée dans ses domaines de compétence. Open Wide vise à se développer à l'échelle européenne comme acteur technologique majeur dans les architectures logicielles embarquées et les solutions de traitement d'image avancées. Open Wide est une société de services, centrée autour de ses compétences technologiques (traitement d'image, linux embarqué, temps réel, Andoid). Nous délivrons des prestations de conseil et de support et/ou des solutions clé en main aux grands clients industriels de l'électronique professionnelle principalement.</paragraph></section><section ids="oslandia" names="oslandia"><title>OSLANDIA</title><paragraph>Adresse: 4, Place Louis Armand, Tour de l'horloge, 75603 PARIS CEDEX 12</paragraph><paragraph>Site: www.oslandia.com</paragraph><paragraph>Oslandia propose toute une gamme de service autour des Systèmes d'Information Géographique : AMOA, formation, assistance &amp; support, audit &amp; conseil, développements spécifiques avec nos solutions, ou dans le coeur des logiciels opensource. Oslandia est ainsi capable de vous accompagner sur toutes les phases de votre projet d'architecture de données spatiales, afin de tirer le meilleur des technologies OpenSource</paragraph></section><section ids="ow2-consortium" names="ow2\ consortium"><title>OW2 CONSORTIUM</title><paragraph>Adresse: 7 Avenue Jean Jaures, 78340 LES-CLAYES-SOUS-BOIS</paragraph><paragraph>Site: www.ow2.org</paragraph><paragraph>OW2 est une communauté open-source indépendante et mondiale. La mission d'OW2 est de:
a) promouvoir le développement de middleware open-source, les applications métiers génériques, les plates-formes de cloud computing et
b) de favoriser une communauté dynamique et un écosystème d'affaires.</paragraph></section><section ids="paqtigo" names="paqtigo"><title>PAQTIGO</title><paragraph>Adresse: 1 Rue Albert Einstein, 77420 CHAMPS-SUR-MARNE</paragraph><paragraph>Site: www.paqtigo.com</paragraph><paragraph>Pour les Grands Comptes, PAQTIGO a développé une démarche simple et pratique d'industrialisation de processus informatiques basée sur les référentiels de bonnes pratiques COBIT, CMMi, ITIL pour réduire les délais et les délais et les coûts tout en améliorant la Qualité de service.</paragraph></section><section ids="pilot-systems" names="pilot\ systems"><title>PILOT SYSTEMS</title><paragraph>Adresse: 9, Rue Desargues, 75011 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.pilotsystems.net</paragraph><paragraph>Pilot Systems réussit tous vos projets Open Source : développements spécifique, intégration de solutions Open Source, engagement au forfait… Pilot Systems est un acteur reconnu des communautés Open Source. Nos spécialités: Intégration de systèmes; Conception et déploiement de sites internet et intranet; Hébergement et maintenance; Développements spécifiques; Formations en Zope, Plone, Python; Conseil en intégration, déploiement et gestion de projet; Maîtrise d'ouvrage.</paragraph></section><section ids="prologue" names="prologue"><title>PROLOGUE</title><paragraph>Adresse: 12 Avenue Des Tropiques, 91940 LES-ULIS</paragraph><paragraph>Site: www.prologue.fr</paragraph><paragraph>Prologue crée, développe et met en œuvre des technologies innovantes au service de tous les systèmes d’information.</paragraph></section><section ids="proxem" names="proxem"><title>PROXEM</title><paragraph>Adresse: 19 Bd De Magenta, 75010 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.proxem.com</paragraph><paragraph>Proxem est une Jeune Entreprise Innovante spécialisée dans le Traitement Automatique du Langage Naturel, l’analyse des données non-structurées et le Web sémantique. Un effort de R&amp;D important, et l'établissement de partenariats avec des laboratoires d'informatique linguistique, nous permettent de raccourcir le délai entre l’apparition d’un concept et sa mise en œuvre opérationnelle.</paragraph></section><section ids="qualixo" names="qualixo"><title>QUALIXO</title><paragraph>Adresse: 73-75, Rue De La Plaine, 75020 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.qualixo.com</paragraph><paragraph>Qualixo est spécialisée en qualimétrie - mesure de la qualité logicielle - et en qualification technique : tests de performances, de sécurité applicative, compliance open source. Nous intervenons en conseil sur la mise en œuvre de démarche/outillage, et en audit ponctuel ou récurrent (centre de service qualité logiciels).</paragraph><paragraph>Positionnée sur une niche, notre capacité d'innovation a été reconnue dès notre création par le Ministère de la Recherche et de la Technologie grâce au label Jeune Entreprise Innovante (JEI). Porteur du Projet Squale (Sofware Quality Enhancement) labellisé par pôle de compétitivité <reference refuri="mailto:Sytem@tic">Sytem@tic</reference> Paris-Region et financé par le Fond Unique Interministériel, Qualixo engage une partie de ses charges en R&amp;D afin de valoriser les résultats de ses travaux de recherche.</paragraph></section><section ids="restlet" names="restlet"><title>RESTLET</title><paragraph>Adresse: ESSEC Venturis, CNIT, BP230 - 2, Place de la Défense, 92053 PARIS LA DEFENSE</paragraph><paragraph>Site: www.restlet.org/</paragraph><paragraph>Restlet SAS est un éditeur de middleware, spécialiste des APIs web. Nos produits phares sont le logiciel open source Restlet Framework, leader pour le développement d'APIs web de style REST en Java ainsi que la plateforme en ligne API Spark, simplifiant la création et l'hébergement d'APIs web.</paragraph></section><section ids="smile" names="smile"><title>SMILE</title><paragraph>Adresse: 48 Rue De Villiers, 92300 LEVALLOIS-PERRET</paragraph><paragraph>Site: www.smile.fr</paragraph><paragraph>Smile est une société d'experts des architectures web et des solutions open source. Avec plus de 400 collaborateurs en France et une expertise open source reconnue dans une variété de domaines, Smile est le premier intégrateur de logiciel libre en France. Avec une devise : faire simple, utile, performant. Acteur engagé dans les progrès de l’Internet depuis 1995, Smile a réalisé quelques-uns des plus grands sites de l'Internet français, des sites à forte valeur ajoutée et à forte audience. Smile a également été choisie par les plus grandes entreprises françaises pour concevoir, réaliser et maintenir des applicatifs Intranet stratégiques, servant des centaines d'utilisateurs sur des milliers de transactions.</paragraph></section><section ids="sopinspace" names="sopinspace"><title>SOPINSPACE</title><paragraph>Adresse: 4, Passage De La Main D'Or, 75011 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.sopinspace.com</paragraph><paragraph>Sopinspace est un acteur de référence des services Web innovants à base logicielle entièrement libre pour certaines activités collaboratives et la démocratie participative, en particulier le logiciel et service Web co-ment(R) pour l'annotation de textes en lignes. Les principales activités de Sopinspace sont : La R&amp;D pour les logiciels innovants destinés au web social; La conception et l’animation de procédures de démocratie participative, de débat public et de travail collaboratif utilisant internet; Le conseil aux politiques de démocratie participative et les études d’impact des technologies et de leurs nouveaux usages.</paragraph></section><section ids="sparkom" names="sparkom"><title>SPARKOM</title><paragraph>Adresse: 7 Rue De La Croix Martre, 91120 PALAISEAU</paragraph><paragraph>Site: www.sparkom.com</paragraph><paragraph>SPARKOM offre la première plateforme d'optimisation de la montée en compétences, de rentabilisation des investissements en formation et de gestion de l'interaction clients par l'accompagnement interactif instantané entre pairs.</paragraph></section><section ids="spirula" names="spirula"><title>SPIRULA</title><paragraph>Adresse: 7, Rue De La Croix Martre, 91120 PALAISEAU</paragraph><paragraph>Site: www.spirula.info</paragraph><paragraph>La Mission de Spirula est de permettre aux entreprises de Mesurer leurs Projets en proposant des solutions innovantes pour :
Comprendre le passé - Piloter le présent - Prévoir l’avenir. Nous proposons des prestations de Conseil, Assistance et Formation dans les domaines suivants: Ingénierie Logiciels et Systèmes; Mesure et estimation de Projets; Amélioration de processus de développement.</paragraph></section><section ids="splitted-desktop-systems" names="splitted-desktop\ systems"><title>SPLITTED-DESKTOP SYSTEMS</title><paragraph>Adresse: 2 Square Rivoli, 78150 ROCQUENCOURT</paragraph><paragraph>Site: www.splitted-desktop.com</paragraph></section><section ids="sysra" names="sysra"><title>SYSRA</title><paragraph>Adresse: 30 Avenue Général Leclerc, 91330 YERRES</paragraph><paragraph>Site: www.sysra.com</paragraph><paragraph>Depuis sa création en 1993, SYSRA propose services, développements, support et formation sur les technologies objets pour les projets les plus exigeants.
SYSRA est le leader du projet EyeDB, un Système de Gestion de Bases de Données Objet open source innovant.</paragraph></section><section ids="tagmatica" names="tagmatica"><title>TAGMATICA</title><paragraph>Adresse: 126 Rue De Picpus, 75012 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.tagmatica.com</paragraph><paragraph>La majeure partie de la connaissance figurant dans des textes, il s'agit de les traiter automatiquement. Les principaux objectifs sont d'extraire le contenu intéressant, de router les textes et/ou de les indexer. Les domaines d'application sont la presse et la documentation technique. TAGMATICA est une force indépendante qui permet à ces clients de développer des fonctionnalités innovantes.Ses spécialités sont les dictionnaires, les analyseurs et la standardisation ISO. TAGMATICA est aussi éditeur de l'analyseur syntaxique TagParser appliqué au français, anglais, avec un prototype pour l'espagnol. TagParser combine des techniques symboliques et statistiques afin d'être un outil robuste et rapide.</paragraph></section><section ids="talend" names="talend"><title>TALEND</title><paragraph>Adresse: 9, Rue Pages, 92150, SURESNES</paragraph><paragraph>Site: www.talend.com</paragraph><paragraph>Talend développe des solutions middleware open source qui permettent aux organisations de tirer un meilleur parti de leurs applications, systèmes et bases de données. Faisant voler en éclats le modèle propriétaire traditionnel, Talend démocratise le marché de l’intégration en fournissant des technologies open source d’entreprise qui adressent à la fois les besoins d’intégration de données et d’intégration d’applications des organisations de toute taille.</paragraph></section><section ids="wallix-groupe-if-research" names="wallix\ groupe\ if\ research"><title>WALLIX GROUPE IF RESEARCH</title><paragraph>Adresse: 119, Rue De Tocqueville, 75017 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.wallix.com</paragraph><paragraph>Wallix s’appuie sur le modèle Open Source pour concevoir des solutions de sécurité et de gestion d’infrastructure informatique pour les entreprises. WALLIX a pour ambition d’être le 1er acteur européen de la sécurité à base de composants logiciels libres. En tant qu’éditeur, WALLIX conçoit des logiciels Open Source packagés sous forme d’appliances matérielles ou logicielles prêtes au déploiement.  La gamme Wallix comprend trois offres principales « TotalSecure », « LogBox », Wallix « AdminBastion » ou « WAB ». Ces solutions permettent de déployer des réseaux de confiance dans les entreprises étendues, de contrôler les accès aux ressources de l’entreprise, de recueillir et d’analyser les traces de connexion, enfin de contrôler l’activité informatique pour reconstituer un événement en cas de panne ou de préjudice.</paragraph></section><section ids="webistem" names="webistem"><title>WEBISTEM</title><paragraph>Adresse: 26 Rue Pierre Sémard, 92320 CHÂTILLON</paragraph><paragraph>Site: www.webistem.com</paragraph><paragraph>Webistem met à la disposition des communautés scientifiques une gamme d’outils de travail clé en main, accessibles en ligne.
Webistem place au cœur de sa réflexion les membres de la communauté, afin de leur garantir efficacité et gain de temps tout au long de la conduite de leur projet.
Avec une garantie de gain de temps démontrée, et pour un budget raisonnable, Webistem intervient rapidement pour mettre en œuvre des outils de travail collaboratifs, simples et performants.</paragraph></section><section ids="xwiki" names="xwiki"><title>XWIKI</title><paragraph>Adresse: 10, Rue Pernety, 75014 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.xwiki.com</paragraph><paragraph>Nous fournissons une gamme de services professionnels sur le logiciel XWiki, sous licence LGPL (support, développement, formation, conseil et hébergement), et proposons également une offre packagée : XWiki Cloud.
Nos marché cible : organisations et communautés souhaitant permettre à leurs utilisateurs de mieux travailler ensemble, et conduire leur wiki à un plus haut niveau de performance.
Nos domaines business cibles : intranet, extranet, site participatif, veille collaborative, CRM, gestion de documentation technique, encyclopédie...
Notre ambition: devenir leader dans les outils libres de travail collaboratif et de gestion des connaissances entreprises.</paragraph></section><section ids="ysance" names="ysance"><title>YSANCE</title><paragraph>Adresse: 4 Place Louis Armand, 75012 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.ysance.com</paragraph><paragraph>Ysance est une société de conseil et de développement spécialisée sur les problématiques projet à forts enjeux pour ses clients en particuliers dans le domaine de la Business Intelligence, du CRM, du web et du cloud computing.
Ysance met l'innovation technologique au services des enjeux de ses clients tout en proposant des solutions éprouvées. Investissement massivement en R&amp;D, Ysance sélectionne ses partenaires sur des critères d'excellence technique et de pertinence métier ce qui lui permet de proposer une approche projet simplifiée pour le client.</paragraph></section><section ids="zenika" names="zenika"><title>ZENIKA</title><paragraph>Adresse: 51 Rue Le Peletier, 75009 PARIS</paragraph><paragraph>Site: www.zenika.com</paragraph><paragraph>Zenika est un cabinet de conseil informatique spécialisé dans les nouvelles technologies et présent sur Paris, Rennes, Lyon, Athènes et Londres. Nous sommes plus particulièrement versés dans l’Open-Source et contribuons à développer cet écosystème en France. Nous ne recrutons que des consultants justifiant d'une expertise forte et reconnue au niveau national ou international. Zenika intervient tout du long des projets informatiques. Depuis la prise en charge de la définition des architectures applicatives jusqu'aux livraisons finales, Zenika peut vous aider à industrialiser votre développement et réduire la prise de risque technologique.</paragraph></section></document>